# Теория
## Выводы асс. соотношений при $x \to 0$
### Про $\cos x$
Найдем $\lim\limits_{x \to 0} \frac {1 - \cos x} {x^2}$

$$
\begin {aligned}
\cos x = \cos (2 \cdot \frac x 2) = 1 - 2\sin^2 \frac x 2 \implies \\
\lim\limits_{x \to 0} \frac {1 - \cos x} {x^2} =
2\lim\limits_{x \to 0} \frac {\sin^2 \frac x 2} {x^2} = 
\frac 1 2 \lim\limits_{x \to 0} \frac {\sin^2 \frac x 2} {\frac {x^2} 4} = 
\frac 1 2 \lim\limits_{x \to 0} \frac {\sin^2 \frac x 2} {(\frac x 2)^2} = \\
= \frac 1 2 (\lim\limits_{x \to 0} \frac {\sin \frac x 2} {\frac x 2})^2 = 
\frac 1 2
\end {aligned}
$$
Дальше фокусы с омалым
$$
\begin {aligned}
\lim\limits_{x \to 0} \frac {1 - \cos x} {x^2} = \frac 1 2 \implies \\
\lim\limits_{x \to 0} \frac {1 - \cos x - \frac {x^2} 2} {x^2} = 0 = o(1) \implies \\
\frac {1 - \cos x - \frac {x^2} 2} {x^2} = o(1) \implies \\
1 - \cos x - \frac {x^2} 2 = o(x^2) \\
\end {aligned}
$$
Соответственно при $x \to 0$
$$
\frac {x^2} 2  = 1 - \cos x \implies \cos x = 1 - \frac {x^2} 2 + o(x^2)
$$

### Про $\tan$
$$
\lim\limits_{x \to 0} \frac {\tan x} x = \lim\limits_{x \to 0} \frac {\sin x} x \frac 1 {\cos x} = 1 \cdot 1 = 1
$$
Поэтому справедливо
$$
\begin {aligned}
\lim\limits_{x \to 0} \frac {\tan x - x} x = 0 = o(1) \implies \\
\tan x = x + o(x)
\end {aligned}
$$

### Про $\log$
$$
\begin {aligned}
\lim\limits_{x \to 0} (1 + x)^{\frac 1 x} = e \implies 
\log(\lim\limits_{x \to 0} (1 + x)^{\frac 1 x}) = 1 \implies \\
\lim\limits_{x \to 0} \log((1 + x)^{\frac 1 x}) = 1 \implies \\
\lim\limits_{x \to 0} \frac {\log(1 + x)} x = 1 \implies \log(1+x) = x + o(x)
\end {aligned}
$$

### Про $e^x$
Пусть x = $\log(1+y)$, тогда $x\to 0 \implies y \to 0$
Рассмотрим предел

$$
\begin {aligned}
\lim\limits_{x \to 0} \frac {e^x - 1} x = 
\lim\limits_{y \to 0} \frac {e^{\log(1+y)} - 1} {\log(1+y)} = 
\lim\limits_{y \to 0} \frac {y} {\log(1+y)} = \\ =
(\lim\limits_{x \to 0} \frac {\log(1+y)} y)^{-1} = 
(\lim\limits_{x \to 0} \frac {y + o(y)} y)^{-1} = 1
\end {aligned}
$$

Получается

$$
\begin {aligned}
\lim\limits_{x \to 0} \frac {e^x - 1} x = 1 \implies e^x - x - 1 = o(x) \implies \\
e^x = 1 + x + o(x)
\end {aligned}
$$

### Про $(1+x)^a$
Пусть $1+x=e^y$, тогда $x \to 0 \implies y \to 0$.

$$
\begin {aligned}
\lim\limits_{x \to 0} \frac {(1+x)^\alpha - 1} x = 
\lim\limits_{y \to 0} \frac {y^\alpha - 1} {e^y - 1} = \\ =
\frac {\lim\limits_{y \to 0} \frac {e^{\alpha y} - 1} {\alpha y}} {\lim\limits_{y \to 0} \frac {e^y - 1}{\alpha y}} = 
\frac {\lim\limits_{y \to 0} \frac {\alpha y + 1 + o(\alpha y) - 1} {\alpha y}} {\lim\limits_{y \to 0} \frac {y + 1 + o(y) - 1}{\alpha y}} = \\ =
\frac 1 {\frac 1 \alpha} = \alpha
\end {aligned}
$$

Получается

$$
\begin {aligned}
\lim\limits_{x \to 0} \frac {(1+x)^\alpha - 1} x = \alpha \implies 
\frac {(1+x)^\alpha - 1 - \alpha x} x = o(1) \implies \\ \implies
(1+x)^\alpha - 1 - \alpha x = o(x) \implies \\ 
\implies (1+x)^\alpha = \alpha x + 1 + o(x)
\end {aligned}
$$

### Про $\arctan$
Без доказательства, но 

$$
\arctan x = \tan x = x + o(x)
$$

# Как решать с этим задачи
## Все формулы в одном месте
$$
\begin {aligned}
\cos(x) &= 1 - \frac {x^2} 2 + o(x^2) \\
\sin(x) = \arctan x = \tan(x) = \log (1+x) &= x + o(x) \\
e^x &= (x + 1) + o(x) \\
(1+x)^\alpha &= 1 + \alpha x + o(x) \\
\end {aligned}
$$
## Важные штуки на осознание
Это все очев, доказывается пристальным взглядом/интуицией проще всего. Просто надо долго пристально посмотреть.

$$
\begin {align}
o(x) + o(x) &= o(x) \\
-o(x) &= o(x) \\
\implies n \cdot o(x) &= o(x) \\
o(x) = x \cdot o(1); \space o(x^2) &= x^2 \cdot o(1) \space ... \\
n + o(1) &= n, n \in \mathbb R \\
o(x^2) = o(x), \text { НО } o(x) &\neq o(x^2)!!!
\end {align}
$$

Про последний пункт - малое рядом с нулем по сравнению с $x^2$ всегда будет мало по сравнению с $x$, ведь функция $x^2$ ниже чем $x$. Но в обратную сторону это не всегда справедливо. Поэтому всегда можно сделать замену $o(x^2)$ на $o(x)$, но не всегда наоборот.

## Пример
Рассмотрим

$$
\lim\limits_{x \to 0} \frac {\log \cos x} {\sin (x^2)}
$$

Начнем с косинуса - раскроем его по формуле

$$
\lim\limits_{x \to 0} \frac {\log (1 - \frac {x^2} 2 + o(x^2))} {\sin (x^2)}
$$

Приведем логарифм к форме $\log(1+...)$

$$
\lim\limits_{x \to 0} \frac {\log (1 + (- \frac {x^2} 2 + o(x^2)))} {\sin (x^2)}
$$

Раскроем логарифм по формуле, где $x=(- \frac {x^2} 2 + o(x))$

$$
\lim\limits_{x \to 0} \frac {(- \frac {x^2} 2 + o(x^2)) + o(- \frac {x^2} 2 + o(x^2))} {\sin (x^2)}
$$

Разложим знаменатель по формуле синуса

$$
\lim\limits_{x \to 0} \frac {(- \frac {x^2} 2 + o(x^2)) + o(- \frac {x^2} 2 + o(x^2))} {x^2 + o(x^2)}
$$

Вынесем $x^2$ в числителе и знаменателе

$$
\lim\limits_{x \to 0} \frac {x^2(- \frac 1 2 + o(1)) + x^2 \cdot o(- \frac 1 2 + o(1))} {x^2(1 + o(1))}
$$

Сократим на $x^2$

$$
\lim\limits_{x \to 0} \frac {- \frac 1 2 + o(1) + o(- \frac 1 2 + o(1))} {1 + o(1)}
$$

Использовав тот факт что $o(- \frac 1 2 + o(1)) = o(- \frac 1 2) = o(1)$, получаем

$$
\lim\limits_{x \to 0} \frac {- \frac 1 2 + o(1) + o(1)} {1 + o(1)} = \frac {- \frac 1 2} 1 = - \frac 1 2
$$
























